解放軍「攻台先鋒」第73集團軍福建射擊演習 軍艦南海練搶灘登陸

中國解放軍對台壓力不斷增加，美軍前將領懷疑中共是要發放政治信息，及要熟悉對台作戰模式。一向被外界稱為「攻台先鋒」、部署在福建的解放軍第73集團軍，近日出動兩棲重型合成旅，在福建閩南山區進行演習，考核官兵跨晝夜作戰能力。海軍多艘兩棲船塢登陸艦則在南海，訓練搶灘登陸。

央視報導指出，第73集團軍的演練，主要考核部隊偵測搜索目標，及自行選擇彈種進行精準射擊的隨應變能力，要求頗高，射擊目標有固定、移動，還有突然出現的目標，士兵由收到指令到完成射擊，時間不得超過10秒。而在夜間，士兵利用微光夜視儀搜尋目標射擊。

在20多小時的考核中，部隊還出動多款裝甲裝備，對三種共十多類目標進行實彈射擊。

另外，解放軍海軍的「五指山」艦、「長白山」艦及「崑崙山」艦等兩棲船塢登陸艦，近日在南海展開包括搶灘登陸的實戰化訓練。海事局周二（26日）已發佈通知，指周二至周六（31日），禁止所有船隻進入北部灣至雷州半島的海域。

上周六，美國「羅斯福」號航空母艦戰鬥群曾進入南海海域，引起中方不滿。（國際中心／綜合外電報導）

第73炮兵團

支那摺被軍搶灘幾分鐘就被人收皮啦

小粉紅: 中國人多, 兵源足, 堆人都堆死佢

台灣對空既導彈可以直射去北京tim 本身台灣登陸就極難 一係天氣 二係海岸線太長 未上到就被人轟曬落黎

D-Day

嘩想打死人咩？

然後好快發現自己都係炮灰之一

拜登：我地策略性忍

莫博士諗住道歉 係咪？

唔好介意我講句,有幾多解放軍願意為你去死？全部弟子兵,佢哋都係打份工.每日操下體能過日子咋

人哋守台灣守咁耐一定知大路幾十個登陸地點就連呢冇咁多人知嘅佢哋都會知同做好晒佈守
雖然國民黨而家奶晒共但前期嗰班尤其是果班軍人一定講好晒點樣去防守
尤其赫伯川

順利過到台灣海峽先啦

其實台灣得17個可登陸點

搶灘喎
過到台海先算啦

等緊你
打未？晚晚都訓得好開心
你打未？肯俾啲刺激台灣人未？
我係台灣等左咁耐你只係不停飛過黎搞下事
打未？？？

海岸線太長
唔係難守d
點解係難登陸

送金門比中國，係共和民主國民民進共產五黨共識

難過D Day，台灣係易打，當年美國佬都唔使跳島

第73集團軍第72年的演練